全港酒吧停業近3個月 第二波結業潮已開始

【東網專訊】因疫情關係，酒吧業界已停業近3個月，全港酒吧如骨牌般紛紛倒閉，第二波結業潮亦已開始，業界形容情況水深火熱，如墮入萬丈深淵。香港酒吧業協會聯同業界老闆員工於今（21日）招開記者會，批評政府防疫政策失敗無能，對復業要求被無視感到極度憤怒及失望，期望政府可以至少每間酒吧賠償50萬港元，強調業界已走投無路，即使只能營業至12時或配合各種防疫政策也會無奈接受。

香港酒吧業協會副主席錢雋永批評，全港酒吧已勒令停業接近3個月，相反和酒吧差不多形式的餐廳，只因牌照並非「酒吧批註」就可繼續營業，做法極度不公。他認為政府對整個娛樂行業都有偏見，「因為我哋聽話就蝦酒吧業界，根本就係留難我哋，好失望好唔開心」。

錢續指，早前已約見4名行會成員並提出復業訴求，可惜「某人唔聽」，訴求毫無回應，對此感到失望及憤怒。他又指，酒吧業界第二波結業潮已開始，農曆新年期間有70間酒吧結業，佔全港酒吧5%，加上上一輪的結業潮，合共有210間酒吧結業，佔全港酒吧15%。

迷城酒吧老闆陸偉強坦言，先前的「保就業」計劃所得補貼名義上是8成分配員工、2成分配老闆。然而，現時情況是停業接近3個月，連租金都無法負擔，認為「保唔到老闆點保員工？」，批評政府做錯事，到頭來卻懲罰酒吧業界。

作為單親媽媽的酒吧員工曹小姐一度哽咽，坦言「無哂積蓄，年都過唔到」，指家裏有小朋友和老人家要照顧，現時靠每小時60港元的兼職勉強度日，對比以往每月約2萬港元的薪水實在是杯水車薪，甚至連親朋戚友的拜年利是亦無法負擔，指摘政府防疫有漏洞卻要小市民承受。

快d多謝張宇人

酒吧最多玻璃樽

關人撚事咩飲飲食食

酒水就最撚食水深
搵到錢嗰陣唔出嚟抗議？

執晒佢囉 文明人飲酒黎做咩

我係政府都唔會理你，繼續開記者會啦

咁又點?剩係識罵?

好多酒吧都係藍 有啲又有黑社會執晒佢就啱

亦都有啲酒吧狗隻有份開啱啦執晒佢啦

中資係香港股市賺大錢
樓市全世界QE托撚到上月球
其他行業政府理撚你死

叫保皇打救啦 選舉派米

酒吧街嗰堆全部係毅進狗開唔該快啲收皮

聽話、行得正 企得正、配合政府嘅下場

就係做condom

酒吧可有可無

毒販都應該出嚟話影響生計

太子？

政府要玩永續抗疫唯有取締全港酒吧
玩病毒清零

難d wor... 全部狗開班pk可能有拎我地d稅養都唔定

賺錢果時又唔撚提

酒店開黎都哂鳩氣啦，好人好者點會去。

強調業界已走投無路，即使只能營業至12時或配合各種防疫政策也會無奈接受

悲傷五部曲:否定→憤怒→討價還價→沮喪→接受

堅？

今次真係直接火魔

唔係話年年都派咩

係, 你鐘意飲酒, 買唔同種基酒自己溝酒平70%
酒吧GIN TONIC 一SHOT溝勁多水, 收你百幾蚊, 根本係搵笨柒
最好執柒佢

去酒吧都係想 FLIRT 吓 MK 妹啫

你地係咪冇朋友冇社交

酒吧業一早應該被取締
根本係犯罪/吸毒溫床

都無人飲 要飲嘅屋企同真係fd果啲把酒言歡唔好 為屌閪嘅靚仔去交友app 樣衰嘅去叫雞 飲完酒屌仲有機會承受法律責任 唔知做乜要請啲女飲

錢雋永，Bar Pacific老細
根本成個協會啲人都係一擔擔

唔會啦毒幾時都要吸

停咁耐依家先開始執，證明之前搵落好多

一開始執左佢，算鬼數啦，仲死磨難磨

飲一晚最低消費都千幾蚊 賺少幾個月姐

可有可無 執柒晒佢啦

曹小姐我可以接濟下你

抵死

全面進軍大灣區啦，鄉黑日日賺，無牌繼續賺，酒吧依D咁高消費香港未來負擔唔起

有無酒吧放盤？ 想頂返間來做

之前賺埋嘅唔同你講，只係講今期賺少咗就唔得囉

立法會冇晒反對派都搞到咁 點解嘅?

連登仔少出街可能無留意
呢排好多呢班友仔其實轉哂型係咁擴充開cafe
cafe 唔洗酒牌，咖啡成本平又大眾又可以收得貴

其實做得呢啲舖都有金主大把錢唔玩呢樣就玩第樣
唔洗信佢地可憐佢地經濟差
掉番轉頭人地老闆大撚把錢點蝕都仲係賺多過你

你石器時代人？
根本而家大把人去社交飲嘢媾女媾仔都係去私竇架啦

酒水最唔值錢但係賣好撚貴

咁唔公道喎，講真做生意係有賺有蝕，如果佢經營不善搞到蝕錢咁係佢抵死，而家係政府迫佢無得做生意喎

酒吧依行，大部份都係黑同狗開
執左又點

錢續指，早前已約見4名行會成員並提出復業訴求，可惜「某人唔聽」

嗰個唔聽嘅行政會議成員係咪廿蚊張

一早嗌封關㗎啦
做唔住咪執囉
自由市場
政府根本唔應該干涉

聽講好多要搵警察夾份
黑白兩道都要打關係

執左先講啦
根本就無事
食肆咪又係咁捱左成年幾

酒吧食水咁撚勁....真係抵撚死

大把黑警開既

仲唔搵民賤聯

好人好姐冇乜可能開到酒吧

唔開三個月工都頂到八成未執

咁你地驚乜

酒吧 波樓 按摩院(邪骨） 桑拿 disco/Club

就算撈毒 都要經disco散其中一批貨
全部都係黑社會搵錢/洗黑錢地方
唔明點解班黑社會靜到咁

酒吧咩人開大家心照啦

個個政府都係開倉派錢救市民救企業，係得呢個政府咁得意話要收緊派錢措施

6成黑社會開，4成差佬開。
姐係全部黑社會開

進一步行動 絕食

死黑警同黑社會開就祝佢哋長閂長有
一齊冚家鏟

上街？不了

喂大佬呀
咁都諗下好多人做酒吧打份工無飯開架

是但啦 都係老黑開

魯迅在《無聲的中國》一書中寫到：

中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就來調和，願意開窗了。

你想要喺香港生活，革命反抗喺你唯一一條路

點會影響生計啊
淨係3萬隻狗hi 冰都賺到笑啦

恆指創新高

完全兩樣野黎喎Ching

酒吧區啲租金都好撚貴呢

唔洗聽講, 係事實
兩邊都要交陀地

有d 場偷偷地開你都唔知啦
執柒哂佢岩啦

因為呢D 已經唔係主要洗黑錢既地方囉
洗得慢吞吞, 2008年前就得

aggar

但最多既唔係老闆 而係員工呢

張宇人呢

？

之前搵到錢時唔見主動話額外交多d稅比政府？

有好多酒bar 都偷偷地開門，係唔係應該告發佢地呢

張宇人：叫個客明天請早！

酒吧都有黃店架大佬

石門個間真係黃到金，唔知開唔開得翻

開得酒吧仲係正常人？唔係鄉黑邊度有生意人開？咁多黑社會要睇場泊車

邊間?

未聽過

無晒反對派了 政府施政應該好有效

呢啲地方係俾啲o靚妹o靚仔扮大人先去

走音

君要臣死臣不得不死呀
咁「聽話」咪早啲去死囉
咪煽動他人憎恨政府啦

一間至小賠五十萬都講得出做唔住就執撚左去啦

兩間吧都係黃，係唔知佢地當餐廳開到定係酒吧冇得開

低學歷冇專業技能就係講緊打呢啲工冇保障唔穩定要承受一定風險
如果唔係點解要捱更抵夜去讀書去進修向上流
你有冇見過醫生律師驚冇工開

拎支槍指住你個頭叫你開酒吧？
賺錢嗰陣唔見你拎啲出嚟分享吓？

呢啲垃圾工嘅人預咗㗎啦
永遠都係社會問題第一批犧牲

個女人打工當自己開酒吧咁，好心半年冇工開就轉行啦

搵林鄭攞錢囉
盛智文呢

抵啦

大把

酒吧及跳老舞場一早要執晒佢。

其實呢段禁酒吧時間，我個個星期中上環一帶都有去酒吧飲，點解好似平行時空

一早應該執撚曬佢
D酒markup 十倍賣

好奇怪，點解佢個酒吧協會好似冇鬼佬會員？

坦白講 酒吧咁既行業真係垃圾黎

我去果d唔算偷偷地，光明正大，上網寫自己開幾點到幾點

而家防疫政策就係停業
點解唔接受？

支持 繼續關閉酒吧

啱

好心就咪生

開得一定要同黑幫，狗打晒交道.....可以有幾黃？

酒店要黎叫G 爆房

天水圍有間開咗半年 都唔知真正開鋪有幾多日

一、二、三、四波都係因為政府嘅隔離政策失誤所引致，政府源頭管控失誤導至病毒流入社區，連番失誤都冇一個官需要負責任，但就要市民埋單，如果有市民仇恨政府，咁係邊個做成？

「因為我哋聽話就蝦酒吧業界，根本就係留難我哋，好失望好唔開心」

依家中共要清洗香港，唔通聽話就有用

話人地失敗, 人地把口講慘話執, 但咪仲係有咁多吧賺錢.
你地就網上認威, 但現實俾人全滅狗都不如.
高下立見.

執柒晒佢啦
香港只需要地產同金融業

柒婆對酒吧怨氣咁深既

飲酒會有親密行為

應該仲有好多私竇一直開工

如果同你講開果D全部都係支持正苦既
8成係D狗有份
社團有份+(社團+狗)+狗=99.99%酒吧業界
咁佢地支持暴政換黎比個政權玩死佢
有咩咁唔公道?
以我黎睇直頭係低撚死

再講以前搵咁多家下都只係扮死睇下有冇著數姐
你以為佢真係入肉咩

咁佢執晒，班staff無野撈又係抵死既

我去親 識個啲老細都黃喎

lkf 依家仲過唔過氣

你試吓落去行吓，執咗一半
條街好靜，舒服好多

講到結業咁慘，武肺過後咪又幾百間新開張

咁又唔見你去支持下CCTVB班偽人
CCTVB奶共唔關佢地事?
正苦奶共又唔關班黑狗事
咁你仲唔多多支黑狗?
個老細藍又唔關D員工事所以又多多支持藍店?
美心班staff無野撈好無辜??
有冇用下個腦

你都識講你聽話

咁點解要理你？on9

千祈咪撚比錢班乞兒啊屌你老母

未至於99.99掛

我有fd都有開酒吧

都係想消滅玻璃樽
香港不再有火魔法

最撚醒咪你囉，真係要數晒薑藍，成個香港都無幾多人有得撈

唔好執呀，交租蝕晒佢就啱

其實r 爆頭
我自己都飲酒
去既bar一間都冇閂過
正經飲酒地方唔係去蒲果d有人係用酒吧牌架咩

都係執曬佢，一年半載之後先東山再起啦

相信政府 唔驚

你都識講老闆，打工既點?

咪食屎囉

最撚醒咪你囉
怕美心班staff無野撈好無辜!!
一日3餐食美心

不嬲個社會都係冇保障
到今日先黎生上身？

唔知點解你咁多負評
係唔係咁早起身回po都係做呢啲工

仲唔快d多謝你班友選出黎既張乳淫

香港由2019年中開始擺到明冇公道
咁點？

你啲想法同林鄭話落吧就有親密行為一樣咁幼稚

咁咪去做老闆囉

中環有d 鬼佬cocktail bar冇野食 就咁拎酒吧牌

做唔掂就執笠係合乎自然，有乜問題，佢地唔嗌業金免租反而叫政府用公帤補貼係咪傻左

玩完。。。

一坐低 隊d蝦條黎變1 舊水 唔食叫佢收走照要比比錢 一定要嘈

太子酒吧街差唔多全部一係狗一係退休狗開,有次去飲野門口啲staff同我講其實成條街有10間野都係佢地舖頭只係唔同名令到啲人好似有選擇咁,摺撚晒佢就最好最多咪唔撚飲

Hi充公返黎果d咪得 邊洗比錢
毒販倒蝕添啊

但果d一兩間姐？
我睇新聞以為有幾十間咁

好多一早斬曬攬
唔好同我講死守到而家 我都唔知佢係咩生意行為
上次萬聖果一下旺一旺就摺到而家

我只會覺得而家扮慘為主 R個垃圾政府攞錢
(夾公仔機果堆唔該快D 收皮!!!!)

都玩左差唔多一年 都唔肯去變
就算而家開返6點食飯.估計唔夠一個月又停返

除非捱到復活啦

而家酒吧界有分兩個工會
第一個係新聞既呢個香港酒吧業協會
第二個就係香港調酒師工會

第一個酒吧業協會基本上藍到發黑
佢地果d吧都係d bar pacific, 咩m1之類果d劈場爛檔, 仲賣緊6枝1set藍妹 玩骰盅猜枚 煙霧彌漫 停留左係十幾年前咁樣

調酒師工會就黃既
成員多數都係中環區d真正cocktail bar既bartender, 講到流利英文 有d甚至乎浸過鹹水

而家呢個死人酒吧業協會日撚日出黎叫春影撚衰哂其他酒吧
根本bar pacific同埋係太子d bar執柒哂佢就岩
落後於時代既野就應該要被淘汰
支持酒吧業協會呢個酒吧界毒瘤全線收皮
就係因為佢地先搞到其他人對酒吧既印象差哂
其實酒吧都可以好正經的

利申 酒吧撚

係咪負評就唔俾我講嘢？
我想問邊個返工唔使呢個鐘數起身？
可能你係二世祖或者做老闆啦

嘥氣啦
社會幾撚發達有咩事第一時間去犧牲呢啲低級廢物

做人係咁㗎啦你平時懶懶閒唔識未雨綢繆
有咩事你咪受苦受難
你估做老闆好輕鬆咩

其實轉做食牌咪開得lo,做生意唔識變通

有餐廳牌可以開

你誤會咗我意思
我係認同你講嘅嘢

好想香港似銀座

我知道佢地收左美國佬錢出黎唱衰政府 好似仲收左成十皮野

我朋友個老豆個阿媽個孫都係開酒吧 乜事都冇

咪聽呢班人妖言惑眾 支持政府抗疫

呢個係我作為一個cocktail bar撚既夢想

有冇邊間推介

唔係有好多酒吧係popo開咩

做狗開私竇多啦
反正都係犯開法

太子果d

屌
我睇嘢係比較現實
我都識一啲廿幾30歲嘅人冇正職返埋啲垃圾工
唔上進
人哋捱更抵夜讀書嘅時候佢哋就玩通宵唔瞓覺射波遲到
仲一大堆冠冕堂皇嘅藉口 乜撚嘢貧富懸殊跨代貧窮
見到都把撚火
出嚟做嘢先至連登高登同現實世界差太遠
正常人大學畢業30歲點都儲夠錢上車
得番上網嗰班廢物日怨夜怨

我靜係知酒吧食水好深
賺完啲錢去左邊

執柒哂佢 !

抵啦，開酒吧一係黑一係狗啦

早就應該執柒曬佢，抵撚死